逾千IS戰士捲款15億 逃往伊拉克

逾千IS戰士捲款15億 逃往伊拉克

巴古斯村街上不見IS戰士，僅「敍利亞民主力量」戰士巡邏。路透社

「伊斯蘭國」（IS）分子在敍利亞最後據點負隅頑抗，美國有線新聞網絡（CNN）昨報道，近半年有逾1,000名IS戰士從敍國逃往伊拉克，可能攜多達2億美元（15.6億港元）現金同行。

相關新聞：俄允聖戰嬰兒返家鄉 義工陪上學

「僅餘最後一口氣」

報道引述美軍消息人士指，仍在敍國東南部負隅頑抗的IS分子中，部份相信是另一極端組織阿蓋德伊拉克支部的成員，他們都逃到伊拉克西部山區和沙漠地帶。IS目前仍控制位於幼發拉底河地區的巴古斯村，基本上已被以庫爾德族人為主的武裝組織「敍利亞民主力量」（SDF）重重包圍，僅靠一座小山作掩護。在附近駐守的SDF戰士迪諾形容，「他們僅餘最後一口氣」。IS戰士之間作通訊用的頻道亦一片死寂。

由於IS仍挾持村內2,000名平民作人質，封鎖所有街道阻止村民離開，SDF不敢輕舉妄動。有之前成功逃脫的村民透露，IS戰士利用婦孺作人盾。而隨着美軍將撤出敍利亞，SDF將要面對是否改為跟敍利亞巴沙爾政府或俄羅斯合作的抉擇。現時SDF獲美國支援，但以美軍為首對抗伊拉克和敍利亞IS聯軍的美軍指揮官拉卡梅拉表明，美國不會軍事援助跟巴沙爾一夥的敍利亞部隊。敍利亞的庫爾德族領袖曾尋求跟敍利亞政府會談，以確保在美軍撤軍後，敍政府作承認他們的自治區。

美國有線新聞網絡/美聯社/路透社

上一則
上一則
俄允聖戰嬰兒返家鄉 義工陪上學

下一則
下一則
德拒美要求接收IS外籍戰士

俄允聖戰嬰兒返家鄉 義工陪上學
德拒美要求接收IS外籍戰士
也門與胡塞部隊達撤軍協議
冀與初生兒回國 無悔赴敍稱應獲同情英聖戰新娘：入IS只當「主婦」

德拒美要求接收IS外籍戰士

想睇呢個

即刻派精兵截殺佢哋，可能會搶到嗰批錢。